[Terry_Pratchett_2005.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Terry_Pratchett_2005.JPG "fig:Terry_Pratchett_2005.JPG")

**泰倫斯·大衛·約翰·普萊契**[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")，[OBE](../Page/OBE.md "wikilink")（，），暱稱**泰瑞·普萊契**（），[英國知名作家](../Page/英國.md "wikilink")，擅長文學作品為[奇幻文學](../Page/奇幻文學.md "wikilink")。至今他共寫過65本書，其作品除了英語外，也翻譯成其他33種語言。其作品總銷量已達5500萬冊。

## 生平

普萊契出生于英格兰，是英语文坛最具影响力的讽刺作家之一，被誉为“笔锋犀利、擅于讽刺的[J·R·R·托尔金](../Page/J·R·R·托尔金.md "wikilink")”。

普萊契早期的爱好包括[天文](../Page/天文.md "wikilink")，他喜欢收集Brooke
Bond（一种品牌）有关太空的卡片，并拥有一台[望远镜](../Page/望远镜.md "wikilink")，他希望长大以后能成为一名天文学家，但因为缺乏数学方面的必要技能，他不得不放弃这一理想。然而，这却让他对英国、美国的科幻小说产生了浓厚的兴趣。于是普萊契于1963年4月加入了科幻协会，直至几年后得到了他的第一份工作才退出。

普萊契13岁时在校刊上刊登了他的第一篇短篇小说“The Hades
Business”，并在两年后被出版社出版。普萊契在他15岁的时候通过了5个初级考试（0-levels），并开始學習[艺术](../Page/艺术.md "wikilink")，[英语和](../Page/英语.md "wikilink")[历史中级课程](../Page/历史.md "wikilink")(A-levels)。普萊契最初选择成為[记者](../Page/记者.md "wikilink")。在1965年，普萊契离开学校，为Bucks
Free出版社工作。工作之余，他也会以吉姆叔叔的笔名写一些儿童故事。

普萊契于1968的时候获得人生的第一个突破。他应邀去接受一个小型出版公司董事Peter Bander van
Duren的采访。交谈期间，普萊契提及了他已经完成的小说《飞毯一族》的手稿，为彼得所赞赏。之后《飞毯一族》于1971年由科林·史密斯出版社发行，且是普萊契自配的插图。该书一经出版，便好评不断。此书排在他于1976年出版的[科幻小说](../Page/科幻小说.md "wikilink")《The
Dark Side of the Sun》以及于1981年出版的科幻小说《Strata》之前。

在几年的工作之后，普萊契成为涵盖三个核电站的中央发电局的地区新闻官。他后来开玩笑说他已经证明在美国[宾夕法尼亚州的](../Page/宾夕法尼亚州.md "wikilink")[三里岛核事故发生的准确无暇的时间](../Page/三里岛核.md "wikilink")，而且如果有人相信的话，他会写一本有关此事的书。

第一本碟形世界系列的小说《魔法的颜色》的精装本由科林·史密斯出版社于1983年发行。其平装本的版权很快便由一个环球公司Corgi获得。第三本碟形世界系列小说《平等权利》的精装本版权由Victor
Gollancz出版社一直保留到1997年，之后史密斯成为普萊契的经纪人。普萊契的小说碟形世界是Victor
Gollancz出版社首次出版的奇幻小说。

普萊契在完成第四部碟形世界系列小说《死神学徒》之后离开了中央发电局，以专注于小说创作。

2007年12月，普萊契聲明他已罹患[阿兹海默病](../Page/阿兹海默病.md "wikilink")。\[1\]
2015年3月12日，他於家中逝世，終年66歲。\[2\]

## 作品

他所寫的作品幽默風趣且頗為機智與諷刺，結局常出人意表且發人深省。他於1998年獲得[OBE勳銜](../Page/OBE.md "wikilink")、於2002年以《[貓鼠奇譚](../Page/貓鼠奇譚.md "wikilink")》獲得英國[卡內基獎](../Page/卡內基獎.md "wikilink")，2009年的新年授勳名單中獲勳為[下級勳位爵士](../Page/下級勳位爵士.md "wikilink")。他的主要作品是《[碟形宇宙](../Page/碟形宇宙.md "wikilink")》（Discworld）系列，自該系列第一本《[魔法的颜色](../Page/魔法的颜色.md "wikilink")》于1983年出版以来，他以平均一年2本的速度写作。

他的小说销量上升得很快，而且许多部小说都跻身于小说“最好销量榜单”的前列。据《[泰晤士报](../Page/泰晤士报.md "wikilink")》报道，普拉切特是1996年英国收入最高的作家。他的一些小说已由另一家环球公司Doubleday出版。据2005年的Bookseller's
Pocket年鉴，普拉切特的小说精装本销售额在英国达到3.4%的份额，价值达到了3.8%，使他仅次于排在第一位的J.K.罗琳。其平装本分别达到了1.2%和1.3%，排在[詹姆斯·帕特森](../Page/詹姆斯·帕特森.md "wikilink")
(1.9% and 1.7%)， （Alexander McCall
Smith），[約翰·葛里遜和](../Page/約翰·葛里遜.md "wikilink")[J·R·R·托爾金之后](../Page/J·R·R·托爾金.md "wikilink")。他的小说一年售出250万本。

### 碟形世界

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>書目</p></th>
<th><p>出版年</p></th>
<th><p>子系列</p></th>
<th><p>註解</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Colour_of_Magic.md" title="wikilink">The Colour of Magic</a></em></p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td><p>93rd in <a href="../Page/the_Big_Read.md" title="wikilink">the Big Read</a>.</p>
<ul>
<li><p>《魔法的颜色》(四川科学技术出版社, 马爽, 2007, ISBN 978-7-5364-6255-7)</p></li>
<li><p>《碟形世界：零魔法巫师》(文汇出版社读客文化, 马爽, 2019, ISBN 978-7-5496-2545-1)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Light_Fantastic.md" title="wikilink">The Light Fantastic</a></em></p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>Continues from <a href="../Page/The_Colour_of_Magic.md" title="wikilink">The Colour of Magic</a></p>
<ul>
<li><p>《异光》(四川科学技术出版社 胡纾, 2007, ISBN 978-7-5364-6256-4)</p></li>
<li><p>《碟形世界·零魔法巫师2：逃跑的魔咒》(文汇出版社读客文化, 胡纾, 2019, ISBN 978-7-5559-0779-4)</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Equal_Rites.md" title="wikilink">Equal Rites</a></em></p></td>
<td><p>1987</p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td><ul>
<li><p>《平等权利》(四川科学技术出版社 胡纾, 2007, ISBN 978-7-5364-6257-1)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Mort.md" title="wikilink">Mort</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Death_(Discworld).md" title="wikilink">Death</a></p></td>
<td><p>65th in the Big Read</p>
<ul>
<li><p>《死神学徒》(四川科学技术出版社, 胡纾, 2007, ISBN 978-7-5364-6258-8)</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Sourcery.md" title="wikilink">Sourcery</a></em></p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td><ul>
<li><p>《大法》(四川科学技术出版社 胡纾, 2012, ISBN 978-7-5364-7406-2)</p></li>
<li><p>《碟形世界·零魔法巫师3：所有魔法的源头》(河南文艺出版社读客文化, 胡纾, 2019, ISBN 978-7-5559-0780-0)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Wyrd_Sisters.md" title="wikilink">Wyrd Sisters</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td><p>135th in the Big Read</p>
<ul>
<li><p>《女巫复仇记》(四川科学技术出版社 胡纾, 2016, ISBN 978-7-5364-8341-5)</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Pyramids_(novel).md" title="wikilink">Pyramids</a></em></p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>Djelibeybi</p></td>
<td><p>British Science Fiction Award <strong>winner</strong>, 1989[3]</p>
<ul>
<li><p>《金字塔》(四川科学技术出版社 胡纾, 2012, ISBN 978-7-5364-7407-9)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Guards!_Guards!.md" title="wikilink">Guards! Guards!</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>69th in the Big Read</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 1：來人啊!》(寂寞出版社, 魯宓, 2012, ISBN 978-9-8687-7279-3)</p></li>
<li><p>《卫兵！卫兵！》(四川科学技术出版社, 胡纾, 2012, ISBN 978-7-5364-7408-6)</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Eric_(novel).md" title="wikilink">Eric</a></em></p></td>
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td><p>由 <a href="../Page/Josh_Kirby.md" title="wikilink">Josh Kirby</a> 繪製的圖文版本</p>
<ul>
<li>文字版收錄於《大法》(四川科学技术出版社 胡纾, 2012, ISBN 978-7-5364-7406-2)</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Moving_Pictures_(novel).md" title="wikilink">Moving Pictures</a></em></p></td>
<td><p>Industrial Revolution</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Reaper_Man.md" title="wikilink">Reaper Man</a></em></p></td>
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/Death_(Discworld).md" title="wikilink">Death</a></p></td>
<td><p>126th in the Big Read</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Witches_Abroad.md" title="wikilink">Witches Abroad</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td><p>197th in the Big Read</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Small_Gods_(novel).md" title="wikilink">Small Gods</a></em></p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>Omnia</p></td>
<td><p>102nd in the Big Read</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Lords_and_Ladies_(novel).md" title="wikilink">Lords and Ladies</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Men_at_Arms.md" title="wikilink">Men at Arms</a></em></p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>148th in the Big Read</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 2：神探登場》(寂寞出版社, 魯宓, 2013, ISBN 978-9-8689-0021-9)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Soul_Music_(novel).md" title="wikilink">Soul Music</a></em></p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/Death_(Discworld).md" title="wikilink">Death</a></p></td>
<td><p>151st in the Big Read</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Interesting_Times.md" title="wikilink">Interesting Times</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Maskerade.md" title="wikilink">Maskerade</a></em></p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Feet_of_Clay_(novel).md" title="wikilink">Feet of Clay</a></em></p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 3：另有隱情》(寂寞出版社, 章晉唯, 2013, ISBN 978-9-8689-0023-3)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Hogfather.md" title="wikilink">Hogfather</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Death_(Discworld).md" title="wikilink">Death</a></p></td>
<td><p>137th in the Big Read; British Fantasy Award nominee, 1997[4]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Jingo_(novel).md" title="wikilink">Jingo</a></em></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 4：放馬過來》(寂寞出版社, 章晉唯, 2013, ISBN 978-9-8689-0026-4)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Last_Continent.md" title="wikilink">The Last Continent</a></em></p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Carpe_Jugulum.md" title="wikilink">Carpe Jugulum</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Witches_(Discworld).md" title="wikilink">Witches</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Fifth_Elephant.md" title="wikilink">The Fifth Elephant</a></em></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>153rd in the Big Read; Locus Fantasy Award nominee, 2000[5]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 5：第五元象》(寂寞出版社, 章晉唯, 2014, ISBN 978-9-8690-1490-8)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Truth_(novel).md" title="wikilink">The Truth</a></em></p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>Industrial Revolution</p></td>
<td><p>193rd in the Big Read</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Thief_of_Time.md" title="wikilink">Thief of Time</a></em></p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/Death_(Discworld).md" title="wikilink">Death</a></p></td>
<td><p>152nd in the Big Read; Locus Award nominee, 2002[6]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Last_Hero.md" title="wikilink">The Last Hero</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td><p>Published in a larger format and fully illustrated by <a href="../Page/Paul_Kidby.md" title="wikilink">Paul Kidby</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Amazing_Maurice_and_his_Educated_Rodents.md" title="wikilink">The Amazing Maurice and his Educated Rodents</a></em></p></td>
<td><p>Überwald</p></td>
<td><p>青少年小說，獲得2001年 <a href="../Page/卡內基獎章.md" title="wikilink">卡內基獎章</a> 。</p>
<ul>
<li><p>《貓鼠奇譚》(小天下出版社, 謝其濬, 2004, ISBN 978-9-8641-7302-0)</p></li>
<li><p>《少年魔笛手》(人民文学出版社, 周莉, 2005, ISBN 978-7-0200-6089-4)</p></li>
<li><p>《猫和少年魔笛手》(人民文学出版社, 周莉, 2005, ISBN 978-7-0200-6089-4)</p></li>
<li><p>《碟形世界：猫和少年魔笛手》(文汇出版社, 周莉, 2017, ISBN 978-7-5496-2113-2)</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Night_Watch_(Discworld).md" title="wikilink">Night Watch</a></em></p></td>
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>Received the <a href="../Page/Prometheus_Award.md" title="wikilink">Prometheus Award</a> in 2003; came 73rd in the Big Read; Locus Award nominee, 2003[7]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 6：時空亂鬥》(寂寞出版社, 章晉唯, 2014, ISBN 978-9-8690-1492-2)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Wee_Free_Men.md" title="wikilink">The Wee Free Men</a></em></p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tiffany_Aching.md" title="wikilink">Tiffany Aching</a></p></td>
<td><p>碟形世界第2本青少年小說，亦有 Stephen Player 所繪圖文版本。</p>
<ul>
<li><p>《蒂芬妮奇夢之旅》(小天下出版社, 謝其濬, 2004, ISBN 978-9-8641-7303-7)</p></li>
<li><p>《小小自由人》(人民文学出版社, 杨玲玲, 2005, ISBN 978-7-0200-6088-7)</p></li>
<li><p>《叛逆的小精灵》(人民文学出版社, 杨玲玲, 2005, ISBN 978-7-0200-5258-5)</p></li>
<li><p>《碟形世界2：实习女巫和小小自由人》(文汇出版社, 杨玲玲, 2017, ISBN 978-7-5496-2114-9)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Monstrous_Regiment_(novel).md" title="wikilink">Monstrous Regiment</a></em></p></td>
<td><p>Industrial Revolution</p></td>
<td><p>The title is a reference to <em><a href="../Page/The_First_Blast_of_the_Trumpet_Against_the_Monstruous_Regiment_of_Women.md" title="wikilink">The First Blast of the Trumpet Against the Monstruous Regiment of Women</a></em>;[8] 2004 nominee for <a href="../Page/Locus_Award_for_Best_Fantasy_Novel.md" title="wikilink">Locus Award for Best Fantasy Novel</a>.<ref name="WWE-2004">{{cite web</p></td>
<td><p>url = <a href="http://www.worldswithoutend.com/books_year_index.asp?year=2004">http://www.worldswithoutend.com/books_year_index.asp?year=2004</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/A_Hat_Full_of_Sky.md" title="wikilink">A Hat Full of Sky</a></em></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tiffany_Aching.md" title="wikilink">Tiffany Aching</a></p></td>
<td><p>碟形世界第3本青少年小說。</p>
<ul>
<li><p>《第三個願望》(小天下出版社, 謝其濬, 2005, ISBN 978-9-8641-7469-0)</p></li>
<li><p>《帽子里的天空》(人民文学出版社, 林晶, 2005, ISBN 978-7-0200-5596-8)</p></li>
<li><p>《碟形世界3：实习女巫和空帽子》(文汇出版社, 杨玲玲, 2017, ISBN 978-7-5496-2162-0)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Going_Postal.md" title="wikilink">Going Postal</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/Moist_von_Lipwig.md" title="wikilink">Moist von Lipwig</a></p></td>
<td><p>Locus and Nebula Awards nominee, 2005[9]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Thud!.md" title="wikilink">Thud!</a></em></p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>Locus Award nominee, 2006[10]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 7：砰!砰!砰!》(寂寞出版社, 章晉唯, 2014, ISBN 978-9-8690-1493-9)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Wintersmith.md" title="wikilink">Wintersmith</a></em></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tiffany_Aching.md" title="wikilink">Tiffany Aching</a></p></td>
<td><p>碟形世界第4本青少年小說。</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界4：实习女巫和冬神》(文汇出版社, 刘明洋, 2017, ISBN 978-7-5496-2296-2)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Making_Money.md" title="wikilink">Making Money</a></em></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/Moist_von_Lipwig.md" title="wikilink">Moist von Lipwig</a></p></td>
<td><p>Locus Award <strong>winner</strong>, Nebula nominee, 2008[11]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Unseen_Academicals.md" title="wikilink">Unseen Academicals</a></em></p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/Rincewind.md" title="wikilink">Rincewind</a></p></td>
<td><p>Locus Award Nominee, 2010</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/I_Shall_Wear_Midnight.md" title="wikilink">I Shall Wear Midnight</a></em></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tiffany_Aching.md" title="wikilink">Tiffany Aching</a></p></td>
<td><p>碟形世界第5本青少年小說，獲得2010年<a href="../Page/安德蕾．諾頓青少年科幻及奇幻小說獎.md" title="wikilink">安德蕾．諾頓青少年科幻及奇幻小說獎</a>[12]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界5：实习女巫和午夜之袍》(文汇出版社, 林晶/张亦琦, 2017, ISBN 978-7-5496-2368-6)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Snuff_(Pratchett_novel).md" title="wikilink">Snuff</a></em></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ankh-Morpork_City_Watch.md" title="wikilink">City Watch</a></p></td>
<td><p>Third fastest selling book in first week of publication[13]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界特警隊 8：命不該絕》(寂寞出版社, 章晉唯, 2014, ISBN 978-9-8690-1495-3)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/Raising_Steam.md" title="wikilink">Raising Steam</a></em></p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/Moist_von_Lipwig.md" title="wikilink">Moist von Lipwig</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p><em><a href="../Page/The_Shepherd&#39;s_Crown.md" title="wikilink">The Shepherd's Crown</a></em></p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/Tiffany_Aching.md" title="wikilink">Tiffany Aching</a></p></td>
<td><p>Completed mid-2014 and published posthumously in 2015[14]</p>
<ul>
<li><p>《碟形世界6：实习女巫和王冠》(文汇出版社, 张亦琦, 2017, ISBN 978-7-5496-2367-9)</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部链接

  -
  -
  -
[Category:下級勳位爵士](../Category/下級勳位爵士.md "wikilink")
[Category:20世纪作家](../Category/20世纪作家.md "wikilink")
[Category:奇幻小說家](../Category/奇幻小說家.md "wikilink")
[Category:英格蘭科幻小說家](../Category/英格蘭科幻小說家.md "wikilink")
[Category:英格蘭兒童文學作家](../Category/英格蘭兒童文學作家.md "wikilink")
[Category:兒童作家](../Category/兒童作家.md "wikilink")
[Category:英格蘭無神論者](../Category/英格蘭無神論者.md "wikilink")
[Category:白金漢郡人](../Category/白金漢郡人.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12. ["2010 Nebula Awards
    Winners"](http://www.locusmag.com/News/2011/05/2010-nebula-awards-winners/),
    *Locus Online*, 21 May 2011, accessed 22 May 2011.
13.
14.